人工智能「搶飯碗」 2020年會計師將被AI取代

世界經濟論壇發表報告指，2020年各職業將逐漸被人工智能AI取代，當中包括文書及行政工作，建造及生產工作、文字寫作及娛樂以致法律相關工作，較難被取代的工作有企業策劃、管理階層工作、建築工程、銷售以及教育及培訓工作。

未來就連律師、會計師、人力資源部門人員都是高危。

人力資源管理諮詢公司Mercer環球解決方案負責人Kate Bravery表示，由於AI擁有高準確度及快速的特性，可幫助處理繁複機械性工作，而眾多專業服務，例如會計、法律、甚至人力資源管理工作都會漸被取代。

很多製造業以至服務業都已引入機械人，它們在做刻板重覆的工作能較人類快速準確，實為無可置疑。但普遍人類都認為創意工作，例如創作、學術研究，一直堅信是人類的最後堡壘，不過專家就另有看法。

他們認為，未來10年內AI的發展會非常快速，至2024年AI將能較人類提供更為準確的翻譯，2026年可以「寫」出一篇高中歷史論文，能夠獲得不錯的評分並且通過抄襲檢測。

第日連paper都唔駛寫

人力資源部門cut撚左佢

最撚哂資源又冇貢獻垃圾部門

標題黨
以為會計得返兩年做

人力資源公司周綺萍ai表示

AI識撚做假數咩

點解唔識?
唔識咪教到佢識

咪就係 大把有錢佬要人幫佢做假數

你又知ai唔識講大話

沒工返﹖不了

地底既人一向地底唔重要，睇到所謂高尚職一齊食屎，都咪話唔過穏。
女人全民做雞不遠了。

乜會計師係要計啱數咩

到時可能你班低級公務員都冇得撈

auditor?

要政府進步用AI？
你諗吓好啦

Account都有d用 HR就真係cut撚左佢喇

連登仔話唔會就唔會

2年幾？我比多10年你都未得

it

好多AI專家

成堆八婆日日冇野做,準時放工個個月等出糧

律師點取代

連登幾高質阿次次話ai取代會計
都只係識ai唔識做假數

其實當會計被ai真正取代既時候
大部分既工都會一齊比人取代
由基層既快餐店職員（自助機械點餐係起步）至到去律師（用ai搵案例快好多，對律師既需求會大減）
到時成個社會都唔同晒啦
報紙佬成日寫呢啲都係搏下銷量 睇中晒啲人心理

點解文字工作會被取代
ai填詞寫小說？

set好哂你嘅要求, AI同你run幾千個combination, 唔使一陣成盤數由頭執過哂
loss執到變profit, 調番轉亦得, 得左

毒男有福了。
有個AI幫你傾Whatapp，溝女無難度。
自己只係出個身體黎扑野就得。

公務員都無得撈的話，都就快世界大戰了。
怕乜

一個交易合同改小小就可以影響到收入既入帳，ai 點做？
會計估算ai 又點做？ 仲有一大輪關聯交易又點做？ 可能真係得，但setup 呢d野要用幾多會計師同it 餛？2020 點可能...

仲記得有條友話
建造業呢種屬於低下階層工種可以由ai取締

大陸有條友用program幫佢作晒成個故事背景 人名 門派 招式嗰啲 好似唔知係銷量好好定攞完獎先比人踢爆

所有廣義上輸入數據之後出結果既工都會被取代。

理論上醫生都可以被取代

唔會攞。
人工智能，智能部份反而會發展快過
機械人支體部份。

用電腦點做數啊
冇咩可能取代

識做假數既AI VS 識核假數既AI

DLLM又烚會計狗
明明咁多野被replace 係寫會計狗係topic

入數條友做數咪得

我唔係話m記整個機械人係到serve你 只要顧客接受到用自助點餐 理論上原本幫人點餐既人手就會空出黎 社會對m記職員需求就下降左
呢點好重要 即刻個工種短期內唔能夠完全自動化 但係社會對人手既需求都會減低好多
又例如會計師 上面有人話ai唔識做假數 但係ai都會令對會計師既需求減低 原本要10個會計師做既數 之後可能只要1個會計師負責監察 其他交比ai自動運作
到時成個社會變成點真係冇人知

你咁諗就太落後, 根本女都唔駛
未來可能有ai 用電極刺激到你high, 令個人腦覺得扑左條女

會計我明
律師最多AI都係做到輔助姐
又唔係所有野都非黑即白

香港應該2120年先會用

結果係個官同陪審團判 ai整合晒案例 只需要一個人幫佢present出黎

大部份律師工作係documen discovery

原本請10個律師做幾日，而家一個律師㩒個制做好

除左做老闆
過多幾年大家都會失業？
到時一齊攞綜援 ai 搵錢比政府
得番班傻鳩老闆要番工
諗起就開心

作詩都得。

點解你覺得用電腦做唔到依啲嘢

班香港人仲以為AI係一部機器
其實依家整緊個款AI係有人嘅外殼,好似正常人咁周圍走去返工(現今人類做緊嘅90%工種)

絕對可以，但我從來唔覺得係ACCOUNT 俾ROBOT取代先，
其實要寫到佢做假數對程式員黎講係無難度，但問題政府會俾人咁SET
咩，分分鐘未出廠就已經鎖死晒，相反取代醫生仲易，搵案例 判斷(病人溫度
心跳 血壓分分鐘2-5秒CHECK 晒)，做手術既誤差又可以計埋。

官同陪審團都會係AI

大機構就話駛得起錢 買/整 AI 啫

中/細/政府/公營 邊會用哂 AI 呀

港豬邊會接受新科技架 , 更何況太空科技 ?

好

唔駛擔，大家多數會死埋。
或者做緊奴隸，真正共產主義﹖
人類係咁高精神文明咩﹖

Programmer 都係高危工種

所以只會得番大機構。
政府為左保護舊有體制，會最遲變。
但都係防止唔到時代巨輪。

呢個誇張左 如果全部都ai 咁一捉個賊嗰下已經知結果係點

Set parameter 咪得，個個客都要 customize 架啦

Ai夠replace 一半嘅人手都仆街啦

set parameter可以 set 到佢點樣可以取巧取巧賺變蝕咩?
到佢真係可以咁set 政府為左收稅一早set 返後門俾隻robot
鎖左個d選項先啦。

係「唔駛做」定「無得做」
真係要睇人類做化。

不過我會覺得係龍珠，未來杜拉格斯，
或者北斗之拳，或者FF7果個世界。

整完個AI出嚟就炒晒班IT狗佢
以後冇晒back office
得返班保安看住機房

剩打code 就係
website 同 整software個班應該冇咁高 (時間問題)

networking(唔係班打雜support) 都冇咁高(一樣,時間問題)

當上面既工都被取代,AI做晒所有野 (醫生,律師) 就真係時間問題

Uber都話搶生意啦 ai分分鐘俾人全面禁曬

westworld

或者咁講，部分accounting 班友就係將一d唔清楚既數去變得好睇，
同埋搵人簽名，搵ai 做不如直接搵慈母icac 。

佢講緊既應該係事務律師 事務律師要取代真係唔難
記法例一定多過人類

但大律師就應該取代唔到

但我覺得自己係不久嘅將來會無工開
利申digital marketing

工程師都係

工程狗只係複雜啲既機械

醫生怕人工智能仲多過護士

文字寫作及娛樂以致法律相關工作都會被取代?
9up唔使本確認

如果整到真正識自己思考 而唔係靠database答問題既ai 咁就真係取代人類

支體根本極難,好多突發情況同埋誤差
好出現,最簡單食飯時間成班人一齊舉
手加鳩叫野食都夠玩死佢,robot駕駛
到飛機仲易過駕駛私家車就係最簡單
既例子要處理路面複雜既突發情況,
根本就係高成本低回報既事

中醫都容易俾AI取代
望: 圖像分析病人個樣
聞: 語音分析病人把聲
問: 病人自己答問題
切: 機械人把脈

醫療行業應該會收左藥劑師同營養師皮先

AI做假數做得勁撚過你呀on9仔

accounting 入面最難做嘅就係judgement,話取代會計文員都大有可能，會計師就未咁快

但ai最大賣點係自己做judgement 喎

不如問下ai做假數時告邊個仲好

啲人分唔到普通 program 同ai既分別

做完judgment咪一樣要搵個natural person黎揹法律責任
唔通出事告個無牌AI咩
專業人士最值錢唔係知識
係個qualification

工程先易取代，果啲e&m 搵ai design 少一半工程佬都做到口廿

啲專業人士就好似以前工業革命之前啲公會咁, 響ai/ml革命面前作出最後掙扎, 然後俾歷史嘅巨輪粉碎

可以參考下華爾街程式盤
輸晒你副身家都得呀
法例嘅嘢可以改架嘛

廢話人人都識講

AI寫歌 人類玩完?

無知真可怕

到時大部分人冇野做，回到古代
日日去salon 廣場r水吹畫畫咁
個個做哲學家

香港連電子支付都搞咁耐
你估推ai 要幾耐

可以睇下段片了解下AI取代工作既論述

我相信AI的確可以大大提升效率
降低對人既需求

hr成堆垃圾

條女又用AI幫佢wts
到時on99睇住兩個AI扑野咋

做假數嗰班唔怕AI識查假數咩？